<內定？>僅獲得46票奪新版台灣身分證設計獎 10萬票「嶼民在地」設計卻出局

46票奪身分證設計獎 10萬票「嶼民在地」卻出局引熱議

〔即時新聞／綜合報導〕新版身分證設計票選出爐，由設計師魯少綸的作品「形 | SHAPE」奪下設計獎，設計師林昊翰的作品「嶼民在地」奪下人氣獎，不過有網友質疑，僅獲得46票的「形 | SHAPE」能成為新版身分證參考，拿下9萬7498票「嶼民在地」卻無緣，引起熱議。

經常批判時政的臉書粉絲專頁「不禮貌鄉民團」今早在臉書發文，並附上「形 | SHAPE」與「嶼民在地」的得票數比較，表示「得票最高票的作品，能獲得參選第二輪甄選的機會，但第二輪裡，哪個作品能成為新版身分證的參考樣板，是由評審們共同投票決議」，直言「很遺憾，嶼民在地出局了」。

不少網友紛紛質疑：「內定無誤，投票投爽的」、「46票為什麼可進第二輪投票」、「這麼愛搞黑箱就不要辦這種假投票」、「看來46票的背景蠻硬的」，引起討論。

根據「身分證明文件再設計」的活動辦法，設計獎是由評審團依美學、專業度、實踐性等指標，選出一件「最好的設計」，設計獎會作為新款身分證設計的重要依據，作者能與內政部直接溝通，共同打造下一代身分證，能獲獎金12萬元。

而人氣獎則代表作品累積的社會影響力，是由網路票選票數最高的作品獲得，能獲5萬元獎金。

其實講型就一定係多圖案果張型 但係身分證無必要花巧

白卡片來

我想問形share個設計係咩
成張白色咁就叫設計左架啦

民進黨咀巴"台獨"
見"台灣國民身份證"即縮

支那民國

得奬果件有咩設計可言

因有國旗及中華民國字樣

設計獎始終都係專業人士去評
人氣獎都係網民以佢地審美眼光去投 即使係我都會投呢個 因為圖案靚 但係我地忽略左身分證應有既係簡潔清楚

即係個投票只為參與下，對最終決定無影響

其實可以用"公投"決定新版身份證式樣

可以咁講既

大家可以睇下各國既身分證 好多都好多暗花 或者圖案 都幾柒

我覺得幾靚WO
身分證簡簡單單就ok啦

又要唔認自己係中國人，又唔肯搣甩中華民國，又要做雞又要帶頭盔，真係唔怪得人睇唔起呢個支那語國家

無錯，簡潔相對於美觀，前者作用更大
淨係諗下你要比身份證副本，落選個張一定影到一舊舊咁，除非你校setting 啦
但另外個張真係點樣影印都會清楚
你比我揀都會揀簡潔個張

隔離果張啲黑色字同底圖撞色喎
同埋多人投票同委員會揀邊個根本無關係

簡潔係無錯呀

但係咁投嚟做咩
臺灣真係好戇鳩

白卡

台灣民主

左邊嗰張比較好
身份證唔使咁多花巧嘢
簡單啲成熟啲

信用卡 黑卡簡簡單單 型晒
幾時見過啲咩好多花巧嘢
有個海賊王喺上面會覺得型

但至於投票嚟做咩
噉搞法 實畀人鬧啦

都有用 可以比設計師一個機會攞知名度

左邊真係好d wor
右邊果條野唔知做乜9咁